---
title: "自動車安全運転5則"
date: 2019-10-10T15:00:00+09:00
author: "solareenlo"
tags: [
  "drive"
]
categories: [
  "drive"
]
menu:
  main:
    parent: tutorials
---

1. 安全速度を必ず守る
2. カーブの手前でスピードを落とす
3. 交差点では必ず安全を確かめる
4. 一時停止で横断歩道の安全を守る
5. 飲酒運転を絶対にしない

## 自転車安全利用5則

1. 自転車は，車道が原則，歩道は例外．
2. 車道は左側を通行する
3. 歩道は歩行者優先で，車道よりは徐行する．
4. 安全ルールを守る．
5. 子どもはヘルメットを着用する．
